## Лабораторная работа №2 " Системы счисления"

Выполнил студент группы **ПИбд-22 Лямкин Андрей**

### Задание:

Разработать программный продукт для перевода целого
положительного числа из одной системы счисления в другую. При
запуске программы пользователь указывает:
 * исходную систему счисления (2-16);
 * конечную систему счисления (2-16);
 * число в исходной системе счисления.
 
После расчетов программа выводит данное число в конечной системе
счисления
---------------------------------------------------------------

**Чтобы запустить лабораторную работу нужно перейти по пути** *lyamkin_andrey_lab_2\src\com\company\Main.java*

При выполнении лабораторной раблоты использовался язык программирования **Java**, среда разработки **IntelliJ IDEA** 

---------------------------------------------------------------
**Тесты:**

| **Исходная система счисления** | **Конечная система счисления** | **Вводимое число** | **Выводимое число** |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| 16 | 2 | AAFF | 1010101011111111 |
| 14 | 4 | ABCD | 13101101 |
| 12 | 5 | 12345 | 1242202 |
| 10 | 8 | 559 | 1057 |
| 10 | 6 | 559 | 2331 |
| 8 | 10 | 1057 | 559 |
| 2 | 7 | 10001000 | 253 |
---------------------------------------------------------------

[Ссылка на видео](https://yadi.sk/i/snyfEdBnb1Jepw)